%%
%% This is file `factura-ejemplo-factura03.tex',
%% generated with the docstrip utility.
%%
%% The original source files were:
%%
%% factura.dtx  (with options: `facttres')
%% 
%% Copyright 2020 Emilio Augusto Lazo Zaia <emiliolazozaia@gmail.com>
%% 
%% This work may be distributed and/or modified under the
%% conditions of the LaTeX Project Public License, either
%% version 1.3c of this license or (at your option) any later
%% version. This version of this license is in
%%  http://www.latex-project.org/lppl/lppl-1-3c.{html|txt|tex|pdf}
%% and the latest version of this license is in
%%  http://www.latex-project.org/lppl.txt
%% and version 1.3c or later is part of all distributions of
%% LaTeX version 2008/05/04 or later.
%% 
%% This work has the LPPL maintenance status `maintained'.
%% 
%% The Current Maintainer of this work is Emilio Augusto Lazo Zaia.
%% 
%% This work consists of the files README and factura.dtx
%% with its derived files factura.ins, factura.cls, factura.def,
%% factura-ejemplo-aux.tex, factura-ejemplo-firma.tex,
%% factura-ejemplo-fondo.tex, factura-ejemplo-membrete.tex,
%% factura-ejemplo-cotizacion.tex, factura-ejemplo-prefactura.tex,
%% factura-ejemplo-factura01.tex, factura-ejemplo-factura02.tex,
%% factura-ejemplo-factura03.tex, factura-ejemplo-factura04.tex,
%% factura-ejemplo-factura05.tex, factura-ejemplo-factura06.tex,
%% factura-ejemplo-factura07.tex, factura-ejemplo-factura08.tex,
%% factura-ejemplo-factura09.tex, factura-ejemplo-factura10.tex,
%% factura-ejemplo-notadecredito.tex, factura-ejemplo-notadedebito.tex,
%% factura-ejemplo-reporte1.tex, factura-ejemplo-reporte2.tex,
%% factura-ejemplo-reporte3.tex and factura-beispiel-rechnung.tex.
%% 
%%  En las notas de crédito y débito, la leyenda aclaratoria de a cuál factura se hace referencia está alojada en estas macros, definidas en |factura.def|. Estas macros |\TextoNotaDeCredito| y |\TextoNotaDeDebito| están definidas de la siguiente forma:
%% Descripción de este ejemplo:
%%<desc>
%%  Escribimos una factura
%%  (agrupado) Agrupados los totales por tipo y no por gravamen
%%  (sinlineasvi) Sin líneas verticales internas
%%  (conlineasha) Separado cada ítem con una línea horizontal
%%  (expandecuadro) Expande el cuadro de la factura con espacio en blanco
%%  (impdesc) Con el tipo de impuesto como parte de la descripción y no de los precios
%%  (sinfirmas) Sin firmas
%%  Sin especificar fecha para que tome la fecha del día
%%  (\FormatoFecha) Cambiando el separador de la fecha para que salga escrita dd/mm/yyyy
%%  (\DescuentoE y \DescuentoG) Con descuentos totales en porcentajes para exentos y gravables con IVA general
%%  (\SepVertical) Alterando la separación mínima vertical entre los elementos
%%  (\SepEncabezado) Alterando el margen interno desde el contorno hasta el texto en el encabezado
%%  (\LineaEncabezado) Alterando la línea de las cajas del encabezado, la curvatura en la esquina y la sombra
%%  (\NotaFinal) Con nota final
%%  Sin resumen
%%  Con artículos gravados con todos los IVA
%%  Sin descripción larga
%%</desc>
%%
\documentclass[
agrupado,
sinlineasvi,
conlineasha,
expandecuadro,
impdesc,
sinfirmas,
]{factura}

\input{factura-ejemplo-aux.tex}% Se incluye para efectos del ejemplo, así tendremos disponible la macro \Ejemplo.
\usepackage[utf8]{inputenc}

\Num{1}
\RazonSocial{Ayala San Vicente Usureros}
\RIF{Y-12.345.678-9}
\Contacto{Jacinto de Ayala}
\Direccion{Av. Ayala, Galpón San Vicente, Sector Arauca, Apure, Venezuela}
\Telefono{+58 (987) 654.32.10}
\Email{jacinto@ayala.sv}

\FormatoFecha{ddmmyyyy}{/}

\DescuentoE{15}
\DescuentoG{20}

\SepVertical{0.75cm}
\SepEncabezado{16pt}
\LineaEncabezado{1pt}{20pt}{3pt}

\NotaFinal{La nota final...}

\begin{document}

\begin{factura}
 \Item{1}{ítem con IVA general}{1000}
 \ItemR{1}{ítem con IVA reducido}{1000}
 \ItemA{1}{ítem con IVA adicional}{1000}
 \ItemE{1}{ítem exento de impuesto}{1000}
\end{factura}

%% Este es un comando auxiliar suministrado por factura-ejemplo-aux.tex para escribir el detalle del ejemplo en la última hoja.
\Ejemplo

\end{document}
%% 
%%
%% End of file `factura-ejemplo-factura03.tex'.
